---
title:  "Roll me up and smoke me when I die"
date:   2021-05-28
categories:
---

Разбирам, че в България няма регистър или нещо подобно, в което да
заявя желанието си за това какво да стане с тялото ми след смъртта ми.
Трябва приживе някак да направиш ясно това желание. Този документ ще
отиде в gitlab.com, което според мен доста ясно указва дата и
авторство. След това ще бъде публикуван като web page и ще се промъкне
във всякакви архиви, индекси и какво ли не.

Първо по-лесната част. Все едно ми е какво става с тялото ми след
смъртта ми. Ако все още нещо става за присаждане, ползвайте го. Ако не
става изхвърлете го в гората на животинките, използвайте го за тор, за
супа, за медицински изследвания (дали за хуманна или ветеринарна
медицина, аз не мога да преценя), изобщо отървете се от биомасата по
най-ефективния начин. Погребението и кремацията ми изглеждат доста
скъпи процедури, но ако това е най-евтиното, на мен ми е все едно.

Вече съм споделял колко комичен за мен е фетиша, който хората имат към
трупове.

Второто е по-трудно. Кога настъпва смъртта? Според мен, често по-рано
от общоприетото разбиране. Мозъчната смърт е смърт. За това аз нямам
съмнение. Медицината и закона също.

Трудно е да се прецени друго: Кога трябва да престанат потенциални
опити да се поддържа нещо като човек, ама полуживо. Нещо в кома,
деменция, или подобно състояние. Дали има разумен шанс това "нещо",
което според мен категорично не е човек, да стане човек отново.

Когато се отнася до моето тяло и има колебание, аз предпочитам да се
взима възможно по-агресивното решение.

Ако тялото ми е в кома или пълна парализа или по друг начин не може да
бъде човек, който може да комуникира с останалите хора по някакъв
ефективен начин, то аз мисля, че това тяло не е човек. Въпроса е има
ли някакъв шанс да стане човек отново. Ако има колебание, ще се радвам
(иронията е умишлена :), някой да се спъне в кабела на машинката или
да изпусне приспивателните в чашката.

От доста време не ми остава време да напиша това. Така написан текста
не ми харесва. Но все не ми остава време да го напиша по-подредено и,
надявам се, по-хубаво. Сега го публикувам в този грозен вид, за да има
нещо публикувано.

Ще се опитам да го редактирам и развия, но ще ми е по-добре, да знам,
че го има и в потенциални последни съзнателни секунди да не се вайкам,
че не съм го публикувал навреме... :)

Много по-добре и по-кратко същото е, разбира се, вече казано. Вероятно
много пъти. Ето един, който ме кефи: [Roll Me Up And Smoke Me When I
Die][roll-me-up] and [here us a version on YouTube][roll-me-up-yt] for
your enjoyment.

[roll-me-up]: https://en.wikipedia.org/wiki/Roll_Me_Up_and_Smoke_Me_When_I_Die
[roll-me-up-yt]: https://www.youtube.com/watch?v=kn-AB78kvvE
